國泰推全新港式飛機餐 10月起飛台北可選叉燒飯、焗豬扒飯等

航空業競爭激烈，面對廉航挑戰，本地航空業龍頭國泰﹙0293﹚其中一項「應敵」方法就是餐飲。公司旗下國泰航空飲食服務﹙香港﹚有限公司﹙CPCS﹚宣布，推出全新港式口味的飛機餐，將於10月1日起在飛台北航線試推3個月。

飛台北航線 試推港式口味飛機餐

國泰推出全新飛機餐，菜式包括葡汁雞飯、叉燒飯、粟米魚塊配蛋炒飯和焗豬扒飯。國泰顧客體驗與企劃總經理羅穎怡表示，是次代表香港文化的新菜式，將於10月1日開始，在飛台北航線先試行3個月，如果反應熱烈，未來有機會變成恒常菜式。

羅解釋，顧客飲食與企劃部門是透過架構重組而新成立部門，提升顧客在餐飲（F&B)、科技、娛樂、服務等在整個飛行服務的體驗，未來將運用科技帶給乘客更好的服務。

客戶數量增至50間航空公司

國泰航空飲食服務自2016年起向逾40間航空公司供應3,000萬份膳食，現時客戶數量已增加至50間航空公司。

國泰表示，飛機餐是由自設廠房半自動化工序製造，現時每日處理190班航班的10萬份膳食。當中自動化的設備奄列製作機，每日製作逾6,000份奄列；自動炒燉鍋每次製作300公斤的食物；及自動擺餐機器每小時可擺32架餐車，每架餐車最多可擺36個餐盤。

做乜唔喺其他線整
飛台北食焗豬 未食完已經要收餐

成程機先得一個鐘多少少
Landing前三十分鐘要收哂啲野

得一款無得簡嘅巳經chur
仲要有兩個choice 會做死人/做唔切

Why not neither, 繼續有意無意捉錯用神
要食嘢做多啲 snacks and drink 好過

食屎啦 飛北海道咁貴
仲以為自己係獨市呀

執左佢喇

直接減價啦屌你老母

派因卷又比人屌
咪派餐
不過我同意咁短航程派餐冇咩意思

台北線派餐真係

因航
諗住飛日本一定係食包，點知低處未算低，個包係凍嘅 （凍食嘅包）
CLS 懶到

另外嗰間就執架喇

管理層有腦就唔會節節下跌啦

因卷
我覺得應該索性唔派
日本啲內陸機，只係派花生同嘢飲
人地一樣係FSC
台港線一間唔派
你估其他航空公司唔會跟住做？
啲客會因為你有個餐所以坐你間航空公司？

台北都派餐

北海道至九州線都唔派?

你幾時搭過5百幾咁平？定係你未計所有附加費

未搭過咩你？

冇，經濟位飛到沖繩都冇得食
不過有得買

未食完就落機啦屌

叉燒飯新咩 好耐之前飛英國都食過

派都屌？

屌台北派餐嗰d係撘開廉航定HX
高雄都派餐架啦有咩問題

連登仔係咪都屌嫁啦
空姐呻派餐唔夠時間又話飛雞
派包又話垃圾
派番餐又屌

妖

直接派錢啦

影相已經唔係太正
真實會係點

連登仔好難服待

屌。。。

幅相 驚俾人告商品說明條例?

因卷

呢張有齊四款

有啲似波仔飯

Agger 每人派兜生果仲好啦

我對後面架A350有性趣啲

更何況得個零鐘航程落機食地道野好過啦

狗也不屌

仲垃圾過20蚊餅盒

已經想像到有幾難食

點解華航正常咁多

我日航 北海道-名古屋 無野食得野飲 航程隨時仲耐過 香港-台北

我坐中華去台北有餐食既
之後再去台北坐因航 得因卷食真係無咁開心
係feel 既問題 我覺得我有餐食受尊重d

中華去台北食鹵肉飯，幾正

以前ka去高雄一樣有餐派啦
為屌而屌

短途真係食完先上機 坐J class 都咁話

因航派雞卷，連登仔：屌你老母，cut cost，畀返個熱餐我
因航派返飯，連登仔：屌你老母，時間咁短，做咩派熱餐

飛台北有撚用咩 寧願落到去嗰邊食野好過啦

飛台灣叫開 fruit plate

顧客心態唧。多樣野覺得抵佐

搭航班前醫肚是常識吧

一早應該要派餐啦

為屌而屌

飛台灣以前不嬲都有派餐，
話派黎做咩個班友仔係咪on9架

坐唔起你咪搭返支那廚叉囉
收得貴好呀，好似hkexpress咁幾十蚊機票搞到日本烏煙瘴氣

點解唔直接減價，或上機前比多d享受比顧客？

唔知屌緊咩就唔好懶醒啦

其實點解飛機餐可以整到咁撚難食
求鳩其叫d 波仔幫佢整d 飯盒都好好多喇

無錯 長榮都有喇 又唔屌

我以前屌過架
不過廢時再po相出嚟
早餐一次派咖喱雞粒飯，一次派白汁磨菇意粉，賣相同因航即將推出嗰啲差唔多
雖然程序上我都啪晒，但我寧願食個好食嘅三文治囉

咪好似依家開左vip 一樣既情況
明明開之前屌人做咩唔開vip 去廣告 連仔賺廣告錢賺到盡
依家開左vip 又話人做咩開vip 收咁多錢連仔賺錢賺到盡

未食過因卷
想知係熱定凍？咩餡？

以前ka 有點心 蝦餃叉包燒賣個d點心加個凰梨so
cx就飯多好小點心
講緊2014年
2016兩開都係個19因批加包雀檸
而家比你熱餐都唔知屌乜

頭等係咪用女體盛上？

上次去係叉燒蘇

華航都有餐呀喎
係咪佢地坐得多HX同UO呀

好味喎

好痴線

八月尾去左轉台灣，搭長榮，無熱餐派啦

空姐女體盛

整pizza啦

肯定好乾

華航都熱餐啦

回程仲多粒鳳梨酥

港豬咁終意係飛機叫杯麵，一人派一個杯麵咪算囉，洗乜派餐，反正係又屌唔係又屌

整杯麵煩過派餐呀
而家派餐連嘢飲都係預先包裝嗰種，根本係為慳功夫

無錯喇，宜家無十個鐘以上機程都唔會見到杯麵

HX 正餐時段都有飯派 （好耐之前係）

D人係咪癡線架派餐都屌 連登仔試過夜晚九點幾先到桃園機場未

6年前第一次搭因航過台灣就係夜晚6點幾飛，野都未食仆住上機諗住有個飛機餐醫肚，點之派個比得包加枝果汁仔 (因卷都未有)，未落機就肚餓 ，搭埋飛狗出市區成十點幾十一點舖頭閂曬門涯到去住宿個度先搵到野食

因為呢次既經歷令我以後有得揀都唔搭因航

你問空姐拿多個包嘛

通常都有剩既

有餐派都屌
咩料

我唔理佢派包定派飯
總之要味道好
佢個柴乾叉燒飯你屌唔屌？

我都諗住夜晚6點幾會有餐，點知派左個19包

派唔派都OK
因為我入The Pier食飽先上機

一開出嚟變咗狗飯

窮撚係唔會明

因航lounge遲早變公廁

低鳩能 港豬專食垃圾

呢個係睇個間公司出幾多錢啫

PP lounge 變公廁都未到因航lounge啦

叉燒飯肯定好拎乾

個包咁鬼乾飲枝果汁仔都唔夠喉，個包又凍又石頭咁硬再要多個食完就變人乾，班機又爆班空嬸行過又黑面費事叫佢埋黎

反而返香港個程坐港龍有飛機餐食，但班機唔爆得一半人問佢拎多個餐佢話無曬最多比包餅仔我

我都食過 真係幾好食

個叉燒飯
不了 我繼續食我嘅滷肉飯 你哋慢慢食兜狗飯啦
利申年年搭華航返台灣拜山

有聲
[人生於世上有幾個知己,多少友誼能長存.................]

點解你地成日話D空姐黑面既...

我遇到D空姐通常都好nice
仲試過幫我叮返個包, 都OK好食...

your face your fate

今日別離共你雙雙兩挽握手 友誼常在你我心裡

6點幾飛唔食飽先上機咁撚乞兒

CI之前有一排派過包

btw HX台北回程其實有飯食

六年前應該仲有飯㗎喎

上星期坐因航飛台北個雞卷好撚難食

因卷，我哎左一啖已經食唔落去

我記得以前係派蝦餃燒賣

請投票
監餐
因餐

唔洗做呀？全程坐係度好唔好？侍應黎架

食「波仔飯」好過

三四個鐘d短途機

你派枕頭比我好過

台北應該1粒鐘

75分鐘會係最正確的答案

冇薑蓉點食

最大問題係無左豉油

或者佢會跟包甜鼓油

實物定模型黎？

買盒十蚊叉飯返嚟
一盒可以整到三份呢啲飛機餐

枕頭坐華航的話一早放晒係位啦
講緊台港線

枕頭其實好污糟

又唔係拎來面貼面咁用
拎來放係腰個位啫

咁驚污槽就應該搵個膠袋包住個位先坐
由其尾排果d
你懂的

有無人知最近港龍香港去台中有無餐派定係都係因卷

當時都以為有所以仆住上機M記都唔買，點之派個石頭包 最衰當時唔係網上買機票無得check有咩野食

而家搭廉航就食定野先上機因為知道唔包餐

廿幾年前搭中華航空飛台北都有餐派啦

依家係咪多窮撚只

派乜撚野餐派煙食好過

以前我夠知不論CX/CI/BR都有熱食派啦
但係而家多LCC代表飛台灣/支那呢d短程線有朝一日可以平到好似搭直通巴返鄉下咁,所以一兩個鐘無嘢食對我黎講真係無所謂

去台北要食嘢嘅人，搭 E 車去機場應該會肚餓到食嘢

都好過佢個因卷

當年港台線係世界最繁忙線同賺錢。當然待遇好

呢四樣野完全唔吸引

而家係咪變左香港日本既線受歡迎啲

其實台北線從來都無冷場過,因為台灣人黎香港轉機仲方便過去桃園搭直航
cut熱餐的原因都係FSC想減價打LCC,唔想無哂d轉機客

台港線有LCC?

原來仲有台式熱餐
香港CPCS真係比下去

不用再吃雞肉捲！國泰台港航線 十月起供應台式肉燥飯
2017/09/27 19:01:00

記者簡佑庭／台北報導

短短一個半小時的台港航線，即將在10月1日起，又吃得到熱騰騰的熱餐囉！國泰航空今（27）日於記者會上宣布，將從10月1日起，包括經濟艙、豪華經濟艙再度推出熱餐的服務，未來將可吃到熱騰騰的肉燥飯等美味。

國泰航空將從十月起於台港航線上推出熱餐：台式炒米粉。（圖／記者簡佑庭攝）

國泰航空表示，根據大數據的顯示，旅客希望在台港航線上能有更好的表現，因此決議從10月1日起至12月31日，這三個月的時間，航班時間介於10點到下午2點；以及下午5點到晚上10點半時段的十多個班次，將推出熱餐食，旅客將可吃到有別於雞肉捲、牛肉捲的機上美味。

國泰航空將從十月起於台港航線上推出熱餐：黑瓜香菇雞飯。（圖／記者簡佑庭攝）

這次推出的台灣飛香港的熱餐包括台式肉燥飯、黑瓜香菇雞飯以及台式肉燥炒米粉。而從香港飛台灣的航班，也推出包括焗豬扒飯、叉燒飯、葡汁雞飯等。這三個月期間，每15天會更換一次菜單，也就是說這次吃到肉燥飯，兩週後搭機有可能吃得到炒米粉。

國泰航空將從十月起於台港航線上推出熱餐：台式肉燥飯。（圖／記者簡佑庭攝）

國泰航空將從十月起於台港航線上推出熱餐。（圖／記者簡佑庭攝）

因卷個名真係好撚正

搭過兩次華航都有餐, 上次搭cx嗰陣佢俾個卷我心諗：做乜鳩, 我個飯呢？

根據上面報導，只係部份時段有熱餐，上午10時至下午2時、下午5時至晚上10時的航班

其實時段應該依舊食因卷

機場大撚把燒味

華航

因卷 （張紙仲要痴撚住塊皮

其實因卷會比較啱鬼佬口味

飛台灣一定長榮 華航
個餐好食又起碼飽飽地

屌 cx得個包

Same
搭開長榮華航 上機前唔使專登食野

搭cx 佢俾個包我 心諗 屌 一陣落機出左市區就要衝去買啲野食醫肚

以後去台灣都係搭返Eva 華航 cx真係只此一次
有飯 有鳳梨酥/小食 果汁

10年前坐因航去台北都派啦